モバイルゲームを口コミで急速に普及させるには

コンニチワー(片言)
Jussi Laakkonen
EveryPlay

どうやって無料ユーザを獲得して行くのか？
EveryPlay:三週間前にUnityにjoinした会社
4年前・・
夕食会にてベンチャーキャピタルと知り合う
そのときに「このゲーム面白いよ！」と口頭で説明して来た
- なるほど、わからん
するとiPhone取り出して見せて来た
- するととても面白いことがわかった。
四年経っても未だにやってる

もしあなたが四年もハマれるようなゲームを作ったら？
それは友達の口コミでどんどん広がって行く

(図はあとで上げるからメモらなくていいよ！)

ゲーム拡散のチャネルで優秀な物
- 口コミ
- ストア
- ビデオ・動画

EveryPlayというサービス
ゲームの面白い瞬間を保存して、他人にシェアできる
気づいたら録画されてる
シェアしてフォロワーに見せる
タイムLINEは、他のユーザのアクティビティなゲームがわかる。
さらにゲーム部分クリックルすると、すぐにダウンロード可能
like コメントその他諸々

everyplayは自動で録画する
重くはない。
facebook youtube twitterでの共有が可能

研究結果
お金を払ってゲームをやる人は、それを他人に共有したがる調査結果
現在300ゲーム登録されている
１例
SrairDismountというゲーム
140kインストールうちの7.5%はEveryPlayから(EveryPlayに登録して5ヶ月かけた結果)

300 games
600k pv
8.5M registerd users

ここだけ情報
ソニックオールスターレーシングトランスフォームがEveryPlayに登録されてる！
海外のみ出てる。もうすぐ国内に出るよ。
Ulala ジョー武蔵がいるアミーゴ、BBジョー
流石に3G回線だと時間かかってしまうので注意

さあ、Unityでどうやって連携する？
(ため息)

SDKをアセットストアから入れます
everyplayスクリプトをアタッチします
トークン値を入れます
おわり

テストモードも可能
EveryPlayTestスクリプトをアタッチすればできる。
エディタ上ではテストできないので注意

Android4.1以降なら行ける
スーパーAndroidディスりタイム

もし対応していない場合は、nullやクラッシュはせずに自動でEveryPlay関連部分が隠れる

メモリの10~15%を使います。
動画はだいたい10Mくらい
エンコード1.5ms

録画は自動であるべき
ユーザが録画メソッドを呼び出すことすら、よろしくないと考える
カメラ自動はよろしくないね
再生ボタンは、必ず用意してあげてね

AssetStoreでダウンロードしよう。
EveryPlay側の収入ってどこ？
- 広告とか。しかし、まだ広告載せていない
- ゆくゆくはユーザが自分で自分のゲームをプロモーションできるようにする

スライドシェアの ユーザ名abyssi で今回のプレゼン見れるよ

Q. 録画はシーン単位なの？
A. 一度で全部録画できます。

Q. 録画の可不可は選択できるの？(ユーザのデバイスのパフォーマンスなどを考慮して)
A. できます。コンフィグ画面とか作って切り替えれるようにしよう。ちなみに、デュアルコアCPUが搭載されているデバイスであれば、録画によりパフォーマンス低下することはほぼ無い。

Q. 競合との違いは？
A. camcold(競合) との違い
 - パフォーマンスの違い
 - カメラ機能
 - Android対応
 - Unity連携
 - マルチデバイス

Q. EveryPlayの日本人ユーザって今どのくらい？日本にはどういう風に獲得するの？
A. 日本ユーザはまだ少ない。今回のソニックもあるし、国内産ゲームの提供が一つの施策。他はちょっと言えない。
既に日本の社員を一人取り入れている。かなり本格的にやる気

Q. どの国が一番ユーザ多い？何のゲームシェアしてる？
A. アメリカが一番多い。

Q. 一度に何分録画できる？
A. iPhone Androidは10分。ただディスクスペースによる

Q. 録画したもの単品を取れだせたりする？
A. デバイスでは難しい。ただ、プライベートモードでアップロードすれば、そこから落とせる

Q. トリミング詳しく
A. スクリーンに写るものは全てキャプチャ可能

twitter/everyplaydev
mail:Support@everyplay.com
